上流寄生族咁成功, 因為佢大大力括當代右膠一大把, 同時又批判出左膠大愛既謬誤

戲中下流一家各人能力不算太差，如爸爸懂駕駛，母親贏過田徑獎項，仔懂英文，女有超強修圖技術。但係社會裏又未係真係好叻，如考不上大學，但同時不屑下流勞動力工作，如砌薄餅盒咁簡單工作都做不好。導致高不成低不就，令生活都出現困難。比無能者過左更悲慘之命運。

基於能力有限但渇望上流，於是放重心思係旁門左道去追求上流之路。深信不擇手段為成功的必要標準。毫無包袱地出賣朋友同說謊。
無自我個性，只要可以上位，任何角式都可以扮演。如仔扮考試達人，女份藝術治療司，隨意就同僱主女兒拍拖但自己未必喜歡。

嘲笑左膠為自我道德低下作遮醜布，男主一家經常笑僱主一家天真好騙，隨便信人，但其實佢地本身極度依賴顧主左膠才能過上較好生活。像現今社會因長期資本主義下，貧富懸殊加劇，社會有聲音想發揚左膠思想，驅使富者能讓貧者有更好生活，而受惠的寄生者郤怕自身寄生環境俾侵蝕。大駡引入更多寄生者的人為左膠，並像劇中以激裂手段驅逐其他寄生者（新移民或原居民）。最終導致仇恨產生令整體社會運作走向減亡，整左寄生環境纖滅。

劇中顧主一家本身的女傭角式設計精妙，劇中佢係豪宅第一代主人的工人，即屬原居民但同後來搬入的老公（新移民）同被雀巢鳩佔的下流一家激烈驅趕。表達排擠新移民關於守護本土論述根本子虛烏有，只係寄生者不想有人競爭而鳩ＵＰ。面對同係競爭者的原居民，都係會激烈驅趕以達最少的人能享受左膠之紅利。

本片同樣指出左膠論有其盲點，上流下流差距太大，根本不能互相融合。無論顧主一家多善良，但都難忍下流一家發出的下流階層的體味。令自以為自身不是下流層階的男主角自尊心受嚴重打擊而跳制殺了男顧主。反影長期貧富不均下，無論上流人士多好多善良，都不能令寄生者甘心終身作為寄生者，當受到自身還是下流的現實所打擊，還是有衝動推到上流者以取以代之。

於是社會還是會走上暴力之路，繼而滅亡又一次歷史循環。

push

又講得幾好

有咁多獎真係有原因, 其實透射出黎既問題係今年尤其尖稅.

咁似香港班中國人

終於有一篇算係部份點出咗當中嘅反左膠意識，但原女僱代表本地原居民呢點站唔住腳
左膠完全代表上層家族呢個推論亦都太過粗疏

未睇
如果套戲想表達既真係同樓主所講既一樣
咁呢套絕對係近二十年最佳電影

當然粗疏
因為佢唔係講傳統貧富懸殊
係針對尤其呢幾年政治上既極右同奧巴馬式左膠之爭，再推斷兩者都解決唔到資本主義社會走上暴力對抗社會四分五裂既宿命。

無撚有錯
聽返光明頂 2020-2-10 鮑蛇都有講

其實唔係 你睇完就會發覺成套戲太誇張
根本果d隱喻完全唔關事

導致高不成低不就，令生活都出現困難。比無能者過左更悲慘之命運

Lm

講得幾好

一套電影有1000種解讀

其實仲反映埋韓國靠識人多過純睇實力請人
細佬：其實我識個朋友美國番黎 ...
家姐：其實我識個有錢fd移民而個司機吉咗出黎 ...

Lihkg D 右膠唔該反思下

仲有崇洋
個仔係出面露營
個老豆話美國貨 唔驚

依個係崇優
俾著你買laptop要made in japan定made in china先

你呢個評論，對應派口罩爭論都冇問題

依d就係深度，只有拍過殺人回憶依d神戲既奉導先拍得出

樓主套theory我諗咗一排，我將佢apply落派口罩嘅case到，大家不妨討論一下：

我將反送中時期簡單化約做左右合作嘅階段，左膠以國際關係為主拉攏權力上層；右膠則以激烈排他式抗爭主導運動，並建立起自己本土勢力。就如同戲中前半段雖然各懷鬼胎，但尚算各司其職和睦共處。

到抗疫時期，明顯上流左膠獲取口罩資源比較有效率，但選擇將資源以大愛形式派發，新移民(原居民)雖然會感恩但唔會有任何實質回報；而下流右膠則必須寄生於呢種分配模式之下，但依然主張排除「外敵」以自己人優先。兩者矛盾分歧已經顯現，無論有多善良，仇恨會無可避免，最終衝突破壞共同寄生環境導致合作關係破滅。

如果咁睇，我地似乎係走緊一條通往暴力之路，你地覺得點樣先係解決目前困局嘅正解？